Stephy藍罐曲奇廣告 35碎仲係好正嗚呀 [bomb]

35歲 越老越有味道

餵你食曲奇

好想同佢瘋狂拜年

Cookies , I love you

點解有個弱智妹喺入面

拎得起 放得低
祝大方得體

大方not小方🤔

嗚呀，女神呀！！

丹麥的「藍罐」（Kjeldsens）曲奇，近乎每個香港人由細食到大，卻有傳聞丹麥人聽都未聽過。究竟點解香港有藍罐曲奇？現在一街都見到丹麥曲奇，究竟有何分別？現在一一話你知。

丹麥無藍罐？
藍罐曲奇的確始於丹麥，至今所有出品，仍然在丹麥兩間廠房製造。不過品牌60年代起主力外銷到香港，80年代進入中國後，無再於國內銷售，據聞亦只有哥本哈根機場免稅店，及國內極少數超市找到。我們於丹麥頭進行街訪，幾乎所有當地人都不認識此品牌。
怎樣來港？
大約於60年代初，一名丹麥貿易專員認識了香港的羅保爵士，希望他幫忙將一些丹麥產品在港銷售。當時他帶了一本丹麥產品雜誌給爵士，內裏有科技、農業等產品等，都不太適合香港市場。「爵士一直看到最尾一頁，寫着『就像祖母做的曲奇』的廣告。他很有興趣，問我們可否拿一些樣本試試。」藍罐曲奇的行政總裁Brian Rønsholdt說。羅保收到後拿給親友試食，大家都很喜歡其牛油香味，就決定引入香港，開設「香港藍罐公司」。其實丹麥藍罐本身無想過開發香港市場，所以可說是一場巧合。
為何用鐵罐？
當初羅保爵士收到的第一份樣本，曲奇是用紙袋包裝的，運送過程中被壓爛。加上香港天氣潮濕，曲奇很快變得軟腍腍，於是他就提議廠方使用鐵罐。數個月後，他收到80盒鐵罐曲奇，物料相當防潮、重用性高。後來亦許多人用來放銀紙，針線等。
為何藍罐用藍色？
60年代的藍罐，罐身是藍與紅色，並非現在所見的模樣。藍色在西方代表皇室、貴氣，但對中國人來說就並不吉利，爵士身邊的朋友都覺得產品不會成功。但他認為黃金色的曲奇就像金幣，於是就要求加上金色，1989年更請著名設計師陳幼堅重新設計，變成現在所見，中間有一大塊金幣的包裝。加上電視宣傳，成為香港人熱門新年賀禮。
真假藍罐？
現在一街都見到丹麥曲奇，其實真正在丹麥做的不多，大部份於亞洲製造，卻放上丹麥的圖片、文字 甚至國旗魚目混珠。「它們根本做不到聲稱的標準，牛油成份、口味、有些更用防腐劑及人造色素。」當中「Danisa」比藍罐更早進入中國市場，是大陸最受歡迎的曲奇品牌。它們於餅罐標上原產地為丹麥，更貼上暗示「皇室御用」的皇冠標誌，被大陸媒體踢爆在哥本哈根找不到所謂的註冊辦公室，在丹麥只有一間小工房，追查之下發現母公司及主要工廠均在印尼，藍罐近年多次對Danisa提告均獲勝訴。
五款曲奇點樣分？
五款曲奇都是丹麥的傳統小食。「曲奇形狀都是自古以來約定俗成的，特別是雲呢拿圈及椒鹽卷餅，都是丹麥人聖誕傳統愛做的形狀，我們會用紅繩穿着餅上的洞，掛在聖誕樹上。」以前丹麥家家戶戶都會做曲奇，不過現時年輕一代越來越少人做了。
記者：甄俊宇
攝影：鄭明川

60年代引入香港，在羅保爵士建議下，改用鐵罐裝餅。

羅保爵士

藍罐於1933年由Marinus（左）及Anna（中） Kjeldsen夫婦創立。

以前丹麥人家家戶戶都會自己做曲奇，不過現時年輕一代越來越少人做了。

【丹麥直擊】藍罐曲奇工房探秘 一分鐘做8400塊曲奇

就到農曆新年，比起頻繁的拜年活動，更期待全盒糕點回歸。總覺得它們就像一些你一年見一次、面面善善，阿爸卻永遠講唔清佢身世的遠房親戚，感覺熟悉又模糊。「史蜜夫糖」不是史密夫所創？「瑞士糖」真是來自瑞士？最好奇，還是「藍罐」（Kjeldsens）曲奇。近乎每個香港人由細食到大，卻傳聞丹麥人聽都未聽過。是不是掛羊頭賣狗肉，我們就到其廠房看個究竟。

北斯內澤（Nørre Snede），聽上去就像鳥不生蛋的小鎮名字，在丹麥日德蘭半島（Jutland）中部一大片草原上的一小點，是藍罐曲奇的發源地。由哥本哈根前往，先得搭三個多小時火車到瓦埃勒（Vejle）。本應要再轉班次頗疏的巴士前往，大概體恤我們遠道而來，廠方開車來接我們過去，當時天還未亮。
丹麥人是很貼地，開車的Brian Rønsholdt，就是藍罐曲奇母公司Kelsen Group的行政總裁。一路上我們經過的都是農場、牧場，是丹麥的農業重心地帶。「當初選這裏，就是因為鄰近牧場及麵粉廠，可以取得新鮮牛油和原材料。」藍罐於1933年由Marinus及Anna Kjeldsen夫婦創立，起初只是鄉間的小餅店，出品也是全人手做。口耳相傳下在鄰近村莊頗受歡迎，他倆卻不滿足於此，決定將生意工業化，60年代開始轉向國際市場，出口到香港及後來的中國，擴展至現在全球有400人的規模。至今全部曲奇仍然在丹麥製造，在這裏及里伯（Ribe）的工廠生產。
神秘的揉麵糰房 從不曝光
進入工廠，須換上廠方提供的衞生衣、鞋，洗手消毒之餘，連鞋也要再清刷，以確保食物衞生。一道厚重大門背後，是最神秘的揉麵糰房，就像可樂及葡撻秘方之類的，從不曝光，亦是廠內少數不能拍攝的地方。曲奇跟足80多年前的傳統食譜，主要材料是牛油、麵粉、糖，再按口味加入黑加侖子、椰絲及雲呢拿，全部用天然食材製作。
「曲奇好吃的一大秘密，是因為我們用一種特別的牛油，取自夏天的乳牛。那時牠們在草地上隨意走動，吃盛夏的綠草，出品的牛油特別好，做出來的餅會特別有油香、鬆脆，及餅面呈現金黃色。」Brian說。只見麵糰做好，放入管道，會落到下層的模機。因為一盒藍罐內含五款不同的曲奇，製作的方式各不一樣，生產線也分成五條，每組的模具、焗爐的溫度，所需時間都不一樣。
每分鐘做8,400塊曲奇
「從這邊看過去，你可以看到雲呢拿圈（Vanilla Ring）、椰絲（Coconut）、鄉郊風（Country）、芬蘭風（Finnish）及椒鹽卷餅（Pretzel）。每條生產線，每分鐘可以做出1,680塊曲奇。」5條生產線即合共可生產8,400塊曲奇。物流經理Tove Kjeldsen為我們解說。模機好像科幻電影裏的母體，不斷為麵糰打上烙印成形。麵糰會抹上一層糖醬，好黏住餅表面上糖不掉落。好像麵粉棍的機器磨平凹凸的表面，移除多餘的麵糰。恍如無止境的輸送帶，將曲奇送進焗爐，效率先行，輸送帶不能停，因此焗爐足足有30米長，麵糰由頭到尾走一次要7分鐘。曲奇焗好後入紙兜，然後分流機器會引導曲奇五合為一，才到最後的入罐、入紙盒、封箱等步驟。雖說全程機器運作，但每個部份也有員工負責檢查，見到有瑕疵便會處理掉。「每一批貨物裏面，我們都會保留一盒，萬一出現甚麼問題，都可以追查來源。」Tove道。
近年市場上多了許多聲稱是丹麥曲奇的產品，實情是在東南亞製造，品質也參差不齊。「在超市裏，藍罐大概是你見到最貴的曲奇，這是因為我們用最好的原材料。只用牛油，不加豬油或人工成份。」Brian對自己出品充滿信心，「你或許可以模仿我們的產品，但你不能複製丹麥人的歷史文化、工作精神、食安系統。因為品質，是透過年月經驗累積而成的。」
記者：甄俊宇
攝影：鄭明川

工場全自動化，不過每個部份也有員工負責檢查，見到有瑕疵的便會處理掉。

藍罐至今全部曲奇仍然在丹麥製造。

藍罐曲奇的行政總裁Brian Rønsholdt。

藍罐工廠全自動化，五款曲奇各有生產線，每條線每分鐘可做出16,080塊曲奇。

五款曲奇分開製造好，然後再五合為一，最後入罐、入紙盒。

由mk妹進化到而家有女人味真係好正

一個鄧麗欣
一個陳自遙

證明女孩真系要自愛🤔

另一條片

食啦你

很想要吧

女人味
女木

女人味
好正呀

吉野妹
記得你係stephy死忠

講起曲奇 po首舊歌先
應該都有咁上下人聽過既

和你吃茶點 那時我最愉快

碎你老母
成頁冇人講

真係由出道睇住佢老 少女到中女
但到而家都仲係咁鍾意佢